【家長喊驚】社交軟件「抖音」殺入小學界 小學雞濕身露肩扭籮

由大陸開發的App「抖音」，推出後引起熱潮，已經有1.2億用戶，市值逾150億美元，去年更在日本榮登App Store下載榜第一位。「抖音」熱潮同樣席捲香港，受到不少中小學生歡迎。假如有留意這手機應用程式，就會發現在這群小朋友最近拍攝的影片中，有一個主題是需要跟隨音樂弄濕自己身體，部份人更會穿校服拍攝，動作露骨，有可能涉及兒童色情成份。

抖音在中小學生之間頗普及，幾乎達到「就算自己不玩，身邊總有朋友玩過」的程度。然而，這個本來只是揀選好音樂，然後跟隨着起舞或做動作的社交軟件，卻非如此簡單。「淋水影片」中的歌名為《あいちやむ》，用家需跟隨音樂弄濕自己身體，部份人則假裝吐水代替濕身。驟耳聽來，或者只會覺得浪費食水，可是看過影片後，無論家長和少年都有不同想法。

在我們的街頭訪問中，大部份家長都少有關注自己孩子正在使用甚麼社交軟件，但當看到「淋水影片」時，家長多數會指出影片動作不雅、無聊、暴露身體；當中，有數名家長認為影片可能涉及兒童色情成份，雖然拍攝者可能無意，但難保看的人會覺得如此，亦表示擔心戀童癖人士會透過此社交軟件接觸小朋友。13歲洪同學曾經在抖音被騷擾，此後她便將個人帳戶的瀏覽權限設為「private」，只讓朋友圈可看到，她指自己拍攝影片時只單純做手勢，但都有人私訊她講一些令她不安的說話，相信淋水影片的拍攝者更可能受更多騷擾。

教育界立法會議員葉建源認為， 大部份同學可能只是跟風仿效，但當中或欠缺自我保護意識，網絡交友始終有風險，的確會叫人憂慮心懷不軌之徒會藉此與他們接觸。他表示，學校如一刀禁止小朋友使用抖音，反而可能激發他們的好奇心，適得其反。葉建源指，小朋友想跟人分享是很自然的心理需要，家長、教師等長輩平日與他們溝通時，可以耐心了解他們上網或使用社交軟件的習慣，灌輸自我保護意識和正確價值。

抖陰

香港等死 宜家成班弱智小學雞用埋晒啲on9 app 加上日日150個 唉 儲錢移民吧啦

係咪即係加藤鷹

圖呢?

當年玩數碼暴龍機都俾校長話宣揚暴力
估唔到時下嘅學生哥已經玩到cp

冇片學咩人開post

倒濕自己=兒童色情

ice bucket challenge

我間學校d學生都係
一無野做就係到做埋d on9動作

怪獸家長

之前個個淋冰水又無人屌？

今次打和
支那app同怪獸家長都on9

講緊有呢D類似任務既野做
小學生未識批判就跟風做
IG SNAPCHAT 有嗎?

究竟隻app有咩魔力
可以搞到啲人手舞足蹈 失去理知

因為個個係淋完算, 呢個係要扭屎忽花

片都無，你話除埋衫都得啦

原圖呢？

中學真係好多人玩

紅黃藍幼稚園咁出名

各位父母忍下啦 要同支那接軌嘛

回歸祖国

D片笑到仆街 弱智咁

人地用童真表演
你用色心去睇

你老母做雞都無問題
舊一代文化係咁

( Show Blocked User - 厹😎 )

雛妓

關我咩事 我又無份睇

細妹都有同我講同班好多人玩
仲有人叫埋佢一齊拍，但佢話覺得好柒又on9
所以就無同佢哋一齊玩

利申：細妹係小學雞
由細到大我哋屋企都灌輸佢唔好玩啲蝗野

大撚把CP睇

原片呢？

你話隻app支那監控賣資料偷聽無人理
細路拎嚟玩下水就淆曬青
以後唔使反共喇，搵啲細路做擋箭牌就得

扯左
一定好撚緊

支那文化就預咗㗎啦
怪得邊個啫

其實每個年代都有班mk妹玩得好露骨
只不過以前facebook冇依家抖音咁公開姐

抵撚死啦 繼續當冇事發生比中共中出啦

標題好有方向報嘅風格

大陸野都用

左邊more

成班小學雞 係抖音到打飛機 得個100幾十個睇 就上精選 屌你地班𡃁仔落街 兜下公園 遊下水咪算 攪咁多柒野做乜 柒到唔敢睇 睇左10分鐘 del左

屌你班仆街真係唔識架喎
梗係叫D公園廣場大媽玩抖陰啦
大劣驅逐劣幣

見到d片都唔開胃

不嬲上一代都睇下一代唔順眼㗎啦

sorry 好柒

屌，我睇唔晒，起晒雞皮

FBI

大撚把大陸雞直播住俾班男性朋友屌閪中出啦
係間房入面有幾條仔
條女著件鬆身冷衫入面乜撚都無著
得閒就拉高少少件衫露下個閪
爆人氣就開始同隔離條仔扑野
扑到中出流返D精出黎用手指了然後塞入口

好多唔係既客觀情況我地未必控制到。
但唔玩低品味蝗野，呢個真係做香港人既基本要求。

豬頭金正恩咁款見到都唔開胃

條女

世風日下

日本都咁多

盡早學習做雞

你都失去左理智

日本人都投共

支那文化黎呢可惜，垃圾嘅文化

文化挪用，用乜柒日本文化面具

但時候bam鳩呢啲垃圾

垃圾

聽到好想嘔

又柒，又日本野又殘體，支離破碎 鬼五馬六

有冇人柒到唔敢睇晒跳住嚟睇

話人地怪獸家長嗰班人 千祈咪撚生仔生女

根本個 app 就慢慢引導啲小朋友去做一啲動作
濕身 嗰個依家可能只係一小撮
但弊在 啲小朋友迷上左依個垃圾 app 之後,
後患無窮 下次分分鐘又會再有咩新 極度意淫片段 畀小朋友跟住做

佢地擔心唔係無原因架喎

大人一眼就覺得某啲片段意識有問題 依個就係警號

Show Blocked User - Alter

CP

完全睇唔到點樣好玩法

柒還柒，但佢真係剪得幾好，佢咁玩應該拍左好撚耐+剪左好耐

seed呢屌你

沉迷 影星 歌星 個個年代既青少年都會做

但 90尾 00 後 沉迷玩抖音
好大程度 就係令到佢地可以成為 MV 既主角 , 滿足到佢地做 乜星乜星 既慾望

魚肚

上面狂放片條友成日去依啲post放啲蝗片
之後一係踩香港文化，一係棒蝗文化

老實講好關屋企態度事
佢睇笑波子我哋會話好無品味唔好睇
佢亦都未試過會係屋企同我哋講普通話 因為我哋就係咁教佢
佢一無禮貌我哋就會笑佢係咪大陸人
所以佢先咁反感中國野
相反而家好多家長自己都其身不正，小朋友點會唔跟

真係唔柒掂
睇親都起雞皮
同關家姐條片一樣永遠都睇唔晒

真係好柒
柒在做既人覺得好型 令件事更柒

有無人教路 咩hash tag搵意淫野

從小訓練做雞

成班弱智支那雞係度9 fing

好多淫雞,正

當年50後睇60後

第時抖音咪係00/10後嘅集體回憶

呢啲支那app真係好撚低能
幾撚時收皮

唔止見到中小學喎
連啲廿鳩幾歲嘅白痴港女都玩緊

有冇清晰圖，右⼀好撚似我個妹

推！！！！！

未播已經撳咗上一頁

潮流既野.....

Sorry 我真係識條春

完全無乜撚玩過 身邊都冇人玩
其實你識咩年齡層既人 咪知有幾多人玩囉
兒登真係兒登

睇過有個透晒點

其實個app幾多靓女

如果80後係藍屍，早就一國一制啦

( Show Blocked User - 厹😎 )完全封鎖

on9到...又話五十年不變一半時間都未過就文化侵略到呢個地步...

五十年唔變曬咋

屌你老母 死返大陸啦

賣港賊

令我諗起幾年前既 Gwiyomi

一樣咁on9

反啦反啦 遲早你女神係ig咪又係抄人抖音咁玩
一陣又話係ig咁拍就無問題架啦

香港版個個